上環完全唔夠打！犬隻今次明顯想大搜捕，都唔明點解要留？其他人都快d走，不被捕！

Be 你老母 water
黑色三毛警告現正生效

講撚到口乾，前線點做，佢地自己決定。
唔好再做冷氣軍師，要講自己行出街講。
佢要留，就算你唔同意，都請尊重佢地！提防亂叫散水

解答下點解前線又話走又話唔走同點解決

重申多一次，唔明點解前線要留既請入，前線只會係以下三種情況下徹退。

[深夜閒談]話721上環留守係「送頭」果班冷氣軍師 根本冇理解過前線既理念係咩

前中線的心聲 求大家停止再做一件事！！！

[歡迎負評] 請問今日爭取到D乜? 前線剖白

［火撚到］ 每次有份叫撤退嘅全部同我入晒黎

【唔好再叫人走】成日叫前線走 話人送頭 知唔知咁樣係搞散緊場運動

鄭立: 如果現場要找人信，請相信敢拿起棍棒的人

我不喜歡也認為不應該對現場的人指指點點，所以一直沒說話，但這次僅此一次。說說一些分享，純代表不少私訊我但不想表露真身的朋友代言，不認同可略過。他們說自己說沒人聽，所以想我幫他們說。

如果本來就有一群人慣性的叫要散水的話，就算組織一隊有紀律的，有目標地叫人散水的滲透者，是並不困難的。

他們不需要「製造一種新聲音」，只需要「增加你本來就有的聲音」，學習和模仿你本來的用語。這樣的滲透像新移民灌票，其實就是溝淡。

如果你相信黨的人力物力資源豐富，你應該考慮這樣的滲透組織，是本小利大的。而且也很安全。甚至你會見過某些面孔身型熟悉。我說的黨並不僅限於「共產黨」。

他的用途並非令人全部解散，總會有人留下的，他的用途是軟化你。

透過頻繁的假消息，令你經常跑步消耗體力（與水，喝了水又需要去廁所，特別是大家不熟悉廁所位置的新界）每個假消息製造一群相信或不相信的人，使聚集的群體分割，減少，最後去到某時點，某地，出現夠小，有把握對付的群體，就重手鎮壓製造流血和恐懼。我不確定，但我推測他們可能是害怕出手時機不對會中伏，所以確保你人數開始弱到對出手的人沒危險才行動。甚至不惜攻擊老弱婦孺。他們的目標本來就是想嚇走這些人。

這本來就是古代戰爭常用技巧。

但我非常不建議大家變得杯弓蛇影，神經兮兮。

因為你搞不清楚到底誰是真心的，誰是有任務的。自從雨傘革命的「衝既就係鬼」之後，你也不能倒轉用「散既就係鬼」去一刀切。

你越懷疑有鬼，你只會越分裂得快，因為你是沒可能分清楚刻意還是犯錯還是太緊張亂說。有些人見到「拔棍」就會誇張成「出棍」，見到聚集就會誇張成「衝緊過黎」，這些錯誤是不能避免的。

因為沒有組織，沒有紀律，大家不能避免受影響，因為現場是一片迷霧。

但至少「安全」的定義是「人多」，任何叫你變成一小群人分開行動的，哪怕是散水，並不一定是錯，但只要你變成人數較小的群體，就容易被視為攻擊目標。

這跟是否和理非無關，對方並非根據你是否犯法，或行為去攻擊你，對方攻擊你的判斷更可能是「人數」，對方的目標是教訓你，打傷你，製造恐懼，令日後大家出來會忌憚。所以和理非照打，反正打錯人沒後果，這點大家應該很清楚。

若能增加一種約束，想走或和理非「不要勸別人散水」，「情報盡量親自確認才傳出」，這樣別人滲透也會增加難度。你不可能阻止人混入，但你可以用規則去令他們做的事不成功，如果我們假定那些風向可無視，不受他影響，滲透的人效果會減低。當然，這不是那麼容易。

但沒有真心叫人散水的人，滲透者就「無法」裝成他們，所以自律不要叫人散，那滲透的人就要裝別的東西。

正如之前說，他們「增加你本來有的聲音」，你若本來沒有，他們就不能增加。

你能懷疑別人是鬼，但你捉不到的，你想精確的在不冤枉任何人的前題下捉鬼不切實際。冤枉人的副作用更大。互相指對方是鬼，多是不認同對方的行為，不是事實，真心（膠）佔大多數。

網上的指示要懷疑，分析可以聽，自己想。沒有任何權威是全對的，當然包括我，你也應該懷疑我，不是無禮我不會介意。我也只是代人說話，但你又不知道那些私訊我的人是誰，他們也可能是錯的：所以不要相信任何權威，請自己分析。

請不要管我的身分，只看內容，轉載可刪名字，名字只會擾亂內容客觀性。有名不會導致有道理，無名氏說話也不會比較沒道理，我可能是寫文章的專家，但不是抗爭專家，我的名氣不會增加可信性：所以對事不對人，只看內容，隱去名字。

如果你們沒有方向，可在現場看到有組織，行動一致的團隊。這些至少比不知名的網上消息可信，如果是兩個團隊間，選擇較有決心守住或鬥爭的，有心打的。

看他們的行為模式與裝備，例如是否集體拿著棍：至少有危險時，他們會牽制襲擊。真的被暴力時，他們會打，你們還是可以後退，所以這些人身旁才是安全的。

簡單來說，如果現場要找人信，請相信敢拿起棍棒的人，他們應該是較有勇氣和決心的。拿著棍和大聲公，會比起純拿大聲公的可信。他們會保護你，相信保護你的人。

朋友要我如此轉述：棍棒就是指揮棒，不是嘴，不是大聲公，不是公投。

說完了，這裡包括多人的意見。我盡力的整理好，讓他容易理解。

文有點長，因為我想避免破戒再出文，立下壞榜樣。

for 更新

pushh

[728] 需要地方落腳嘅手足入黎!!

說好的如水呢 我唔想見到死水阿

Be water

推

三毛五毛見分化和理勇武失敗，依家spin去分化泛民、社工同劉細良，為保皇狗屌票

退啦

死好多義士

被圍捕機會極大...

Sor，唔係被圍捕機會，係已經圍捕完啦，咁仲唔撤？

其他狗站都會有人接放工架

食飯 唱K 睇夜場 開房 今夜不回家

除左齋貼，都可以自己寫

大家唔好再開post屌或問或指輝，要屌都過左先
而且前線有前線決定，每個決定都係剎那間做決定，我地插唔到咀

我地可以幫嘅係幫手推返啲有用有資訊嘅上去
巴絲係前線無咁多時間check嘢搵嘢，推上去可以令佢地係熱門一搵就搵到，你地都見速龍幾快，多啲資料佢地先唔會做錯決定

如果有地圖po請推，我地電視一睇就睇到，但前線睇唔到電視完全唔知狗點安排（希望有巴絲可以以直播嘅資訊整地圖，好似元朗咁）

跪求文宣整合

[size=2]重申多一次，唔明點解前線要留既請入，前線只會係以下三種情況下徹退。

抗爭者唔怕身體受傷，但怕坐監有案底，不過我地可以令義士連有案底都冇咁驚

我係急症室醫生，教你發夢受傷點樣睇醫生。

醫生：發夢被捕時不要上警車

【瘋狂置頂】請 立 即 不 斷 課 金 支 援 所 有 受 傷 被 捕 義 士！！！！！(2)

[初心]希望大家仲記得呢八個字 兄弟爬山 各自努力

- 分享自 LIHKG 討論區[/size=2]

感謝